\subsection*{1.1 Latar Belakang}

\addcontentsline{toc}{subsection}{1.1 Latar Belakang}

Dalam era transformasi digital yang semakin berkembang, pemerintah dituntut untuk beradaptasi dengan 
kemajuan teknologi informasi guna memberikan pelayanan yang lebih cepat, transparan, dan efisien kepada 
sebuah portal website yang berfungsi sebagai media informasi dan komunikasi antara pemerintah daerah 
dan masyarakat. 

Bagian Organisasi Sekretariat Daerah Kabupaten Purwakarta, sebagai salah satu unit strategis dalam pengelolaan 
tata kelola pemerintahan, memiliki peran penting dalam mendukung transparansi, efisiensi birokrasi, 
dan peningkatan akuntabilitas. Namun, tantangan yang dihadapi saat ini adalah bagaimana menyampaikan 
informasi terkait kebijakan, program, dan layanan organisasi secara tepat waktu dan mudah diakses oleh 
masyarakat maupun pemangku kepentingan lainnya. 

Ketiadaan platform digital yang terintegrasi sering kali menghambat proses penyebaran informasi, 
pelayanan publik, dan monitoring kinerja organisasi. Selain itu, masyarakat sering kali kesulitan 
mendapatkan informasi yang valid mengenai kegiatan dan kebijakan yang dilakukan oleh Bagian Organisasi. 
Dalam situasi seperti ini, pembangunan Pembuatan profil PD dan updating data bagian organisasimenjadi 
solusi yang relevan untuk mengatasi hambatan tersebut. 

Melalui portal ini, diharapkan terwujud media komunikasi yang efektif, transparansi dalam pengelolaan 
informasi, dan penyediaan layanan publik berbasis elektronik (e-govern ment).  
Pembuatan profil PD dan Updating Data Bagian Organisasi ini juga sejalan dengan berbagai regulasi, 
seperti Undang-Undang Nomor 14 Tahun 2008 tentang Keterbukaan Informasi Publik, Peraturan Presiden 
Nomor 95 Tahun 2018 tentang Sistem Pemerintahan Berbasis Elektronik (SPBE), serta kebijakan lokal 
Kabupaten Purwakarta. 

Selain itu, portal ini akan mendukung pelaksanaan tugas pokok dan fungsi Bagian Organisasi dalam 
mengelola reformasi birokrasi, peningkatan kualitas pelayanan publik, serta penyusunan dan evaluasi 
kebijakan strategis daerah. Dengan demikian, pembangunan  Pembuatan profil PD dan updating data 
bagian organisasiini bukan hanya menjadi kebutuhan teknis, tetapi juga bagian dari komitmen 
pemerintah Kabupaten Purwakarta dalam menghadirkan tata kelola pemerintahan yang lebih responsif, 
inklusif, dan berorientasi pada kebutuhan masyarakat. 