
\subsection*{1.5 Lingkup Pekerjaan}
\addcontentsline{toc}{subsection}{1.5 Lingkup Pekerjaan}

\noindent Berikut ini adalah lingkup pekerjaan Pembuatan Pembuatan Profil PD dan 
Updating Data Bagian OrganisasiB Sekretariat Daerah Kabupaten Purwakarta:

\begin{enumerate}
    \item \textbf{Perencanaan dan Kajian Awal} \\
    Melakukan analisis kebutuhan terkait fitur, desain, dan system 
    teknologi. Menentukan platform teknologi yang akan digunakan
    \item \textbf{Desain Website} \\
    Merancang tampilan portal yang professional, responsive, dan 
    mudah digunakan di berbagai perangkat (desktop, tablet, dan 
    smartphone). Menyesuaikan desain dengan identitas visual 
    Kabupaten Purwakarta seperti logo, warna, dan tema resmi 
    pemerintah
    \item \textbf{Pengembangan Website} \\
     Membuat system pengelolaan konten (Content Management System) 
    untuk memudahkan pengelolaan informasi oleh admin. Membangun 
    tampilan depan sesuai dengan desain dan kebutuhan
    \item \textbf{Implementasi Keamanan} \\
    Menerapkan Langkah-langkah keamanan untuk melindungi portal 
    dari ancaman siber. Memastikan data pengguna dan informasi 
    sensitif lainnya aman melalui implementasi protokol keamanan 
    seperti HTTPS. Menyediakan fitur autentikasi untuk admin portal 
    dan pengguna yang membutuhkan akses khusus.
    \item \textbf{Pengujian Sistem} \\
    Memastikan semua fitur portal berjalan sesuai spesifikasi. 
    Memastikan portal dapat diakses dengan lancar di berbagai 
    perangkat dan browser. Mengidentifikasi dan memperbaiki celah 
    keamanan untuk melindungi portal dari potensi ancaman.
    \item \textbf{Peluncuran Portal} \\
    Melakukan koordinasi dengan pihak terkait untuk menyediakan
    domain resmi pemerintah daerah (purwakarta.go.id) dan hosting 
    yang sesuai. Melakukan migrasi portal ke server produksi dan 
    memastikan portal berjalan dengan optimal.
    \item \textbf{Pelatihan dan Dokumentasi} \\
    Memberikan pelatihan kepada admin portal mengenai cara mengelola 
    konten, memantau performa, dan menangani masalah teknis.
    Menyusun dokumentasi teknis dan panduan pengguna untuk 
    memastikan keberlanjutan pengelolaan portal

\end{enumerate}
